「國歌法」在「六四」特殊日子通過三讀

六四事件31周年，遇上北京決定為港訂立「港區國安法」，警方亦首次以疫情為由禁止集會，但無阻市民衝破重重鐵馬，進入維園足球場，燃起手上燭光，為死難者默哀；各區亦有市民響應支聯會號召「遍地開花」，燭光「較維園更燦爛」。支聯會主席李卓人集會後表示，明年仍會到維園，「只要人心不死，燭光不滅」。警方昨在銅鑼灣廣播，警告市民不要參加未經批准集會

立法會昨三讀通過《國歌條例草案》，會議一度因有議員潑灑不明液體而暫停，立法會主席梁君彥「剪布」於昨午五時表決《國歌條例草案》，草案最終在民主派的抗議聲下，以四十一票贊成、一票反對獲通過，所有泛民議員全部缺席投票。政制及內地事務局局長曾國衞指，《國歌法》非坊間有指的「惡法」或壓縮言論空間，只要非公開蓄意侮辱國歌，不會誤墮法網。